「愛情」 - 《再來一次不會愛上你》

序章
「怎麼辦呢，我居然沒有把學生證帶出來。」女孩一臉倒霉的樣子，她想從袋子中取出手機，只是手中拿滿了書本，費了好一會兒都沒有辦法把手機拿出來。

這一個熟悉的畫面，可能是自己人生中最不可能忘記的一天。難道自己真的回到過去了？

怎麼可能，這一切都不過是假的，都只是虛擬實境虛構出來的假象。只是看到眼前的女生，心又不期然地開始加速跳動，就一如當年一樣。

「我幫你開門吧。」

我到底在做甚麼？！

我在內心裡嘆了口氣，果然身體本能還是比思維還要快，還未來得及回神就已經發現自己站在女孩身旁，把宿舍的大門給打開來。

「謝謝。」女生露出了燦爛的笑容，即時這麼多年後，我看見這樣的笑容還是會愣著。

女生看我愣著，指了指裡面的電梯大堂，禮貌地問：「你不進來嗎？」

「我待會兒有課要上。」我拍了拍手中的筆記本，示意自己是時候要去上課了。

「好的，再見。」女生再次禮貌地說。

我果斷地轉身離開，這一次我要做的就是徹底遠離這個女生，我人生的單戀，張芷殷。

青春校園故 留名

第一章

「叮鈴鈴、叮鈴鈴……」

我從被窩中伸出手，在桌子上四處摸索著。

終於在鈴聲不知道第幾次重覆的時候，找到我昨天隨意放置的手機。

「喂？」

「你今天真的要去嗎」

我靜默了好一會兒，才回答道：「前天吃飯的時候，她親自告訴我的。」

「所以呢？不要去好不好？」

我沒有作聲，或許是因為這個問題我自己還未想清楚。

「言雨，說真的我覺得你還是不要去比較好，畢竟……」

他的話還未說完，就被我打斷：「我會去的。」

「言雨！」

「我會去的。」

我不記得電話是怎樣掛掉的，但我只記得自己說了很多遍「我會去的」。感覺就像是在催眠自己一樣。

或許就連電話另一端的朋友，也能夠聽出我的不對勁。

不過他應該還是會體諒我這麼差勁的表現。

畢竟我單戀多年的女生在今天終於要踏上人生的另一階段，要與她喜歡的男生結婚了。

今天一整日我都混混噩噩的，就連現在自己是怎樣到達婚宴的會場也不知道。

這並不重要，重要的是我已經到達了會場，不是嗎？

「言雨，你臉色有點差，還是先回去吧。」

說話的是我大學的死黨陳均，今天早上與我通電話的人也是他。

「沒事，可能是因為冷氣太大。」

會場內佈置得十分精美，門口掛上了兩人的婚紗照，他們都笑得很燦爛，燦爛得有點讓我刺眼。

我抿著嘴沒有說話，身旁的陳均則替我與同桌的其他大學同學打招呼，他們看見我出現還是有點驚訝，他們應該以為張芷殷不會邀請我。

婚宴的經過是怎樣，我是沒有太多印象。

但那種感覺我卻深深記住了，酸酸澀澀的感覺，就好像心裡有甚麼東西消失了一樣，空蕩蕩的。

我盡量嘗試表現正常一點，與同桌的其他同學寒喧一下，臉上的笑容自婚宴開始後就沒有消失過。

「言雨，我還以為你今天不會來呢。」其中一位開始醉的同學忍不住問道。

在他這句話說完的時候，我留意到同桌的大部分同學臉色都變得尷尬，說話的同學也發現了自己說錯話，一直搔自己的頭尷尬得不知道要說甚麼好。

「都這麼久以前的事情了還拿出來說，你真的是醉了，快喝多幾杯吧。」

我盡力緩和酒桌的氣氛，畢竟我來這裡不是為了搗亂，亦不希望讓其他人感到尷尬，婚宴應該是個開心的地方。

婚宴差不多完結，張芷殷換了套粉紅色的晚裝，挽著丈夫的手開始向親友敬酒，她慢慢走到我們這一桌。

看著盛裝打扮的她，腦海裡閃過很多話語。

但現在我的身份已經不再適合說這種話，一句簡單的「祝你幸福」或許會是最合適的。

只是看著他們緊緊挽著的雙手，我忍不住直直地看著新郎的眼睛，半開玩笑地說：「我們把芷殷交給你了，你要好好對她。」

新郎拍了拍胸口，說：「放心交給我吧，她會成為世界上最幸福的女人」

這句話成為了我婚宴裡最後的記憶，當我回過神來已經是家中的廁所裡，抱著馬桶不停地乾嘔。

待我停下來後，陳均便給我遞上一瓶水。才喝了幾口水，就感覺到胃裡一陣翻滾，又再次抱著馬桶嘔了起來。

「你這傢伙，都叫你不要去了！」

我擦了擦嘴，說：「我不要緊，你還是先回家吧。」

「你這樣子，我怎麼可能回家！」

「我真的沒事，讓我自己一個人待一會兒就可以了，我想一個人靜一下。」

陳均擔心地看著我，只是他知道我決定好的事情也不會改變，只好叮囑我如果不舒服的話要馬上打電話給他。

屋子裡只剩下我一個人，我忍住頭暈從廁所爬到床上。眼淚不斷從眼眶裡滑落，我把頭埋在枕頭裡，哭得全身都在發抖。

「叮。」此時，床邊的虛擬實境頭罩發出提示音。

我任由眼淚流下，伸出手戴上了頭罩，希望能夠從虛擬世界中擺脫現實的痛苦。

如果再來一次的話，可否不要遇上你。沒有你的人生，我會不會更幸福……

唉

「今天的課就到這裡，待會十二點半要上導修的同學記得要準時。」

講師在電腦前邊收拾東西邊說，我則托著腮玩著手機，根本就沒有留意講師在幹甚麼。

才短短數天的時間，我又重拾作為大學生的慵懶，果然人的本性都是如此。

Whatsapp裡傳來陳均的信息：「我今天帶莊員上來玩。」

我隨手覆了個okay的手勢，一邊計劃著今晚我應該怎樣避免與張芷殷見面。

只是時間隔得太久了，當時的記憶都已經變得模糊。

我只記得由於陳均和我是同房的關係，又一起參與宿生會的幹事職位，所以我們出於拉近幹事之間關係的原因，邀請了其他成員上來玩。

要是記憶沒有出錯的話，大約12點左右他們就離開了房間，所以我只要12點後才回房間就沒有問題。

想到這裡我不禁嘆了口氣。

這幾天我一直小心翼翼地，不出席任何宿生會的活動，就怕會與張芷殷有任何接觸的機會。

只要我與她沒有一起擔任宿生會的幹事，彼此就不會認識……

「我今晚會出去跑步。」我再次發送信息給陳均。

夜晚跑步可以算是我大學時期晚上的消遣活動之一，由宿舍跑到科學園，然後再跑回宿舍。

所以只要我今晚十點左右出去跑步，一直到十二點左右才回宿舍，就可以完美避開他們。

下課後我就一直躲在宿舍裡，躺在床上甚麼都不想做。

看著天花板，腦海裡就會自然地浮現出她的笑臉。

就是因為我這個樣子，我還被陳均笑了好久，問我是不是每個月的那幾天來了，突然這麼多愁善感。

一直到晚上十點為止，我才從床上起來換上運動服，然後從宿舍出發，朝著科學園的方向前進。

我喜歡跑步的其中一個原因，就是在跑步的時候，所有煩惱都會拋諸腦後，讓我短暫地遺忘這段時間的痛苦，只集中在調整呼吸上。

「嘶⋯⋯呼⋯⋯」我用力地呼吸著。

無意識的奔跑著，一次比一次用力的呼吸，步伐開始變得沉重。

我只好放慢腳步，在海濱長廊的涼亭旁停下來，靠在石柱上休息一下。

「閉上眼晴跑感覺很棒的。」

「閉上眼跌倒怎麼辦？我才不要。」

「不要怕，有我在嘛，我不會讓你跌倒的。」

腦海裡閃過與張芷殷兩人一起在海濱長廊跑步的記憶。

她微閉著雙眼，臉色紅潤地慢慢向前跑著，然後就像小孩一樣轉身對我露出燦爛的笑容。

如果這一刻是永恆有多好……

我猛地從回憶中回過神來，用力地拍了拍自己的臉頰。

為了不再多想，決定一鼓作氣地跑回宿舍，再次把一切都拋諸腦後。

當跑回宿舍後已經過了十二點，我為了安全起見還故意先去洗潄一番才回房，避免他們還逗留在房間裡。

「你回來啦！」

我才剛打開門，就聽見陳均扯著喉嚨大叫道。

這把充滿醉意的聲音讓我深感不妙，門後的景象更是讓我整個人愣著。

張芷殷、陳均和另外三人坐在房間內，在他們身前佈滿喝光的啤酒。

「你回來就剛好，我們正在說感情狀況，快坐下。」

陳均滿身酒氣地走到我身邊，把我拉坐在張芷殷的左手邊，然後再坐在我身旁。

「芷殷…到你了。」

說話的人醉得說話都斷斷續續，眼晴都快要張不開。

我看著以前被我喚作女漢子的主席區彩華醉成這樣，心裡只覺得荒唐。

我記得第一次看見她喝醉是在認識她的一年後，現在到底是甚麼狀況？

「到我了嗎？」

張芷殷微微側了頭，用力張大有點迷離的雙眼，看著我問道。

看著她的雙眼，我頓時忘記了呼吸。

這一刻我明白了，歷史軌道終究是出現了偏差……

第二章完，待續……

Push

留個名

第三章

冰冷的啤酒滑進喉嚨，略帶苦澀的味道就如同我現在的心情。

「我有一次拍拖經驗，和中學學長交往了四個月。」

再次灌了一口啤酒。

我低下頭認真的看著啤酒罐上的文字，怕會與身旁的她有任何的視線接觸。

「我是一個沒有安全感的人，這四個月內我們為此吵了不少架，基本上每次外出最後都是會生著悶氣回去。」

「最後是誰先⋯⋯」區彩華小心地問道。

「是我先要求分手，他也沒有挽留。」

我忍不住抬起頭看著身旁的張芷殷，她眼圈紅紅的。

雖然她現在說的很輕鬆，但以她這麼重感情的人來說，要做出那樣的決定應該也是很痛苦吧⋯⋯

「在分手之後，我還曾經回去找過他，哀求著他復合。」

我瞪大了眼睛，這是我第一次知道的事情。

「那時候的我真的很卑微、很犯賤⋯⋯」

房間裡眾人都沉默下來，大家都不知道應該怎樣回應。

我把剩餘的啤酒都灌進嘴裡，說：「下一個應該到我說了吧？」

「喔⋯⋯對對對，到你了。」醉酒後的陳均反應有點遲鈍。

「我有一個很喜歡的女生。」

我看向低著頭的張芷殷。

「但是我從來不是她心中的第一位。」

張芷殷抬起頭看向我，眼神中還殘留著濃郁的悲傷。

「我認命了，覺得是時候放手，想去試一下沒有她的人生會是怎樣。」

祝你新婚快樂，就請你把我從你的人生中抹去吧。

陳均愣一下，然後馬上拿起啤酒，示意大家一起喝一口。

房間裡再次變得靜默下來。

突然，坐在區彩華身旁皮膚黝黑的男生，從身前搶過膠袋，開始吐了起來。

「搞甚麼鬼！」

大家瞬間從悲傷的心情回復過來。

惡臭的嘔吐味彌漫在整個房間裡。

陳均和區彩華臉色一變，兩人捂著嘴巴衝了出去。

我還未反應過來，房間裡就只剩下我、張芷殷和戴著眼鏡的女生。

大家的酒量還是一如以往地不行。

最先醉倒的是秦永昌，他嘔完後就直接在地上睡著了。

「你們還好吧？」

我轉身看向另外兩個人。

張芷殷只是神情有些呆滯，另外的女生李萍則口中喃喃自語，不知道在說甚麼。

看到這個景況，我頭都有點大了。

簡單把房間收拾一遍，我放心不下跑出去的兩人，準備出去看一下他們。

「你們乖乖地留在這裡，好不好？」

李萍依舊是沒有理會我。

她一貫在醉酒後會不斷地自言自語，嚴重的時候還會邊說邊哭。

但至少自言自語並不會為其他人帶來麻煩，所以我也比較放心把她留在房間裡。

「不要。」張芷殷神情委屈，感覺快要哭出來。

我嘆了口氣，上前捉著她的手把她拉到身邊。

「既然如此就一起去找他們。」

她點了點頭，我便捉著她的手走了出去。

張芷殷的酒品其實很好，也不會怎樣鬧事。

只是有點黏人，會怕別人把她給遺下。

所以每次飲醉酒後，只要讓她跟著身邊，她就會變得很乖巧，也不會為你帶來麻煩。

「跟著我能夠給你安全感嗎？」我有點感慨地說。

張芷殷張大了眼睛，神情迷惘地看著我。

「算了，反正你都不懂。」

我鬆開捉著她的手，搖了搖頭地說。

突然，她用力地捉著了我的手，把我拉停。

「我不要一個人⋯⋯」

看著她眼淚在眼眶中打轉，心一軟，反手握緊了她的手。

「從來都是你拋棄我，我永遠都不會是先拋棄你的人。」

感受著手心傳來的溫度，我整個人有點迷失，到底我現在是在幹甚麼？

多謝大家幫我push 我會加快出文速度

正皮咗

正皮左，咪爛尾

第四章

我搖了搖頭，把不必要的想法都暫時放下。

現在重要的是解決眼前的情況，我看了看身前的男廁與緊緊握著我的張芷殷。

我試探地問道：「我進去看一眼，不如你就在這裡等我？」

「不要。」

果然跟醉酒的人說道理是不可能的。

我先探頭視察一下洗手間，發現沒人後才鬆一口氣，趕緊拉著張芷殷進去。

「你在做甚麼？」

陳均坐在地上看著我鬼鬼竄竄，一臉慌張的樣子。

「那你這又是在做甚麼呢？」

我不解地看著抱著馬桶的陳均。

「我怕我待會又吐。」

我決定讓他抱馬桶抱多一會兒，待我把所有事情都做完再過來把他拎回房間。

「區彩華在哪？」

「她在旁邊的殘廁。」

「⋯⋯你在這裡等我。」

我對陳均說了句廢話後，馬上就拉著張芷殷走出去。

才剛走出洗手間，就被門外的區彩華嚇一大跳。

「你們兩個？」

她的目光放在我和張芷殷緊握的雙手。

「不是你想的那樣。」

我拼命想把手抽出來，但張芷殷卻愈握愈大力，根本不給我機會。

「對了，你現在是回房間嗎？」

既然手抽不出來，就只好馬上轉移話題。

「我是回房間，不對，你不要轉移話題！」

「我……我沒有啊？你喝醉了，要快點回房間休息。」

「我才沒有喝醉！我可以走直線的！」

「對對對，你沒有喝醉。」

「你根本就不信我！我就走給你看！」

區彩華直接就在走廊走了起來，搖搖晃晃地一步一步向前走。

我安心地嘆了口氣，好在成功把她給騙走了，不然都不知道應該怎麼辦。

等等，我跟張芷殷甚麼事情都沒有發生，我幹嘛要這麼擔心。

我根本就沒有做錯甚麼，我是在照顧大家，他們應該感激我才對。

我點了點頭，自顧自地為自己的行為合理化。

此時我的衣服被人用力地扯了扯。

張芷殷鼓起了兩腮看著我。

「怎麼了？」

她再用力扯了一下我的衣服。

「等等！我帶你去洗手間，別在這裡吐！」

我瞬間理解到張芷殷的意思，慌張地帶她走去殘廁。

「嘩！等等！」

一股惡臭味從我身上傳來。

張芷殷吐完後，直直地往我身上跌倒。

我完全忘記了喝醉後吹風很容易會吐，只是現在才記起來也根本沒有任何的幫助。

我扶起張芷殷，發現她的頭髮都沾上了我身上的嘔吐物。

我忍著惡臭走進殘疾人士洗手間裡，把水打開就往身上沖。

然後再用水沖走張芷殷頭髮上的穢物，再把洗髮乳均勻地塗抹在她的頭髮上。

「你這個人喝醉了又隨便跟別人走，你知不知這樣很危險。」

任由蓮蓬頭射出的水沖走頭髮上的泡沫，我失了神地看著張芷殷

她與我是這麼的近，是這麼的真實，明明伸出手就可以觸碰，但實際上卻又是那麼的遠。

「明明說好要避開你，明明說好要重新開始，但現在你卻在動搖我的心，我該怎麼辦？」

我垂下眼簾，嗤笑了一聲，自己這樣子就像是個變態一樣。

玩夠了，這場夢再美好也是時候醒過來了。

第五章

雖然沒有預想到會與宿生會的人一起喝酒，但始終沒有發生甚麼特別的事情，算是平安地渡過了這次的危機。

最後我叫了張芷殷的室友上來把她帶走，她在醒來後也讓陳均向我轉達了她的感激和抱歉。

想必她是從室友口中得知發生了甚麼事。

只是她永遠都不會知道，在與她單獨相處的時候，我的心動搖得有多厲害。

我也發現了隨著我的介入，過去發生的事都有所改變，我的行事也只能更加小心謹慎。

「只是這個虛擬世界也造的太真實了吧。」

我把頭盔脫下來，眨了眨眼，讓眼睛適應一下房間光線。

自從婚禮以後，除了解決生理需要時會脫下頭盔，我一直都在這個虛擬世界裡生活。

走進洗手間，看著鏡子裡一臉疲倦，眼球佈滿血絲的鬍渣男，自己不由苦笑起來。

「言雨，你真的是個廢物。」

洗了一把冷水，把自己收拾乾淨後，鏡子裡的自己才勉強擺脫了那種頹廢的感覺。

打開手機，發現了數十通未接來電和上百個未讀訊息。

電話和訊息主要都是來自陳均、區彩華和公司。

分別給陳均和區彩華回了個我沒事的訊息，我才打電話回公司。

然後以生病為藉口，解釋一番自己沒有上班的原因，順便再多請一星期的假。

放下電話後，我攤在床上看著天花板，手無意識地擺弄著那部虛擬實境的頭盔。

「給自己一星期的時間，趁這段時間好好休息一會，然後徹底地把她忘掉。」

雖然想的美好，但實際要如何休息，要幹甚麼，還是沒有任何頭緒。

我在床上躺了接近二十分鐘，才拿起了錢包，決定到處亂逛。

盲無目的可以說是對於我這個舉動，最貼切的形容。

隨便在街上走著，到了巴士站，也不管這輛車是開往哪裡，上了車再算。

「先生，拿一張看看吧。」

隨便在旺角下車後，在大街上接過了一張張的傳單。

「等等，是雨仔嗎？」

雨仔是我大學時期朋友替我改的別名，基本上也只有大學裡的人會這樣叫我。

我停下腳步，只見是一個紮著馬尾，身穿白色短袖上衣和黑色緊身長褲的女生叫停了我。

「你是？」

我對眼前這個女生沒有一點的印象。

「我是你大學的師妹，跟你住在同一個宿舍的。」

女生臉上閃過一絲的尷尬，然後再次開朗地說道。

「喔喔，你現在是在？」

雖然我還是記不起她，但還了不讓她過於尷尬，只好裝作記起眼前這位女生。

女生揮了揮手上的傳單：「我在幫別人發傳單，要看看嗎？」

傳單上是旺角的一間舞蹈中心。

「雨仔你那時候在學校不是表演了跳舞嗎？我可是記得很清楚呢！」

女生明顯對於我記不起她這件事感到不高興，偷偷抱怨了一句。

「你要是不說，我都快沒有印象了。」

跳舞是因為暑假的迎新營有一個環節是「組爸」和「組媽」的表演，為了這個表演我還與其他人苦練了一個月。

「你要不要跟我去參觀一下這間舞蹈中心？」

女生興奮地提議道。

我點了點頭後，就被她捉著我的手，往旁邊的大廈走去。

這時候我才開始擔心這會不會是甚麼傳銷陷阱。

只是見她高興的表情，我也不好意思拒絕她，所以只好納悶地任由她帶著我走。

到底這位師妹是誰呢？我不禁苦惱道。

第六章

從舞蹈室門外看進去，能夠隱約見到四、五人在教室裡，伴隨著音樂舞動著身體。

「這是現代流行舞班。」

我身前的女生見我一臉好奇的模樣，為我解釋道。

由於還未記起她的名字，姑且稱呼她為包包臉。

想到這裡，我抬頭看向眼前的女生，忍不住笑了出來。

真是個貼切的稱呼呢。

包包臉疑惑地看著我，我連忙解釋說是想起舊時自己練舞的趣事。

見她沒有懷疑，我才暗自鬆了一口氣。

在與包包臉相處的短時間內，內心的迷惘和抑鬱，好像都忘記得一乾二淨。

果然人都是需要朋友的，我感嘆地想道。

「我每天晚上都會在這裡教流行舞蹈班，有需要就找我吧。」

與包包臉交換過電話號碼後，重新回到旺角街頭。

由於心境轉變了的緣故，即使回到擠迫的街道上，身邊被吵雜的喧鬧聲環繞，卻沒有半點厭煩的感覺。

低頭看著通訊錄上記錄的名字，不由地露出一絲微笑。

包包臉，你真是一個有趣的人。

坐上了回家的巴士，這個時間巴士內沒有甚麼乘客。

一個人走到上層，在車頭位置看著窗外的風景坐下。

把臉書內的朋友清單都打開查看一遍，但對於她的身份，我依然是沒有半點頭緒。

恐怕只有借助高科技儀器的幫助，才能夠找到她的身份了。

腦海裡第一時間閃過家裡那部虛擬實境頭罩。

這部頭罩神奇的地方在於能夠存取你的記憶，然後借用你的記憶建構出屬於你的世界。

即使我無法想起包包臉的身份，但只要借用機器瀏覽自己的記憶，便很大機會能夠找到自己所忽視的人。

說起來，我得到這部頭罩的方法也是十分莫名奇妙。

就在與張芷殷吃飯的那個晚上，我一個人在家附近的海傍喝起了悶酒。

都記不起自己喝了多少酒，突然一個身形瘦削的少年走了過來坐在我身旁，然後直接開了一罐啤酒來喝。

「喂，未成年少年不可以喝酒。」

我嘗試伸手奪回屬於自己的啤酒，只是醉了的緣故，手腳有點不聽話。

「我已經成年了，你要看我的身份證嗎？」

少年側身躲過我的手，示威般把啤酒在我面前晃過，然後喝了一大口。

「切，臭皮的小子，幹嘛不回家。」

「那你又幹嘛要在這裡一個人喝悶酒。」

「你這種乳臭未乾的小子不會懂。」

少年不屑地看著我，說：「我經驗可是多過你，不像你還會因為失戀而像小孩一樣大哭大鬧。」

我口中的啤酒差點就噴了出來，現在的小孩都這樣勇猛嗎？

「就算年紀大點，我們還是有權利傷心，好不好！」我紅著臉大聲說道。

我分不清自己是因為尷尬而臉紅，還是因為喝酒的原因。

少年沒有作聲，默默地看著我。

「幹嘛不說話。」我被他看得有點不好意思。

「拿著吧。」

「這是？」

「說實話我覺得這東西挺沒用。」

我不解地看著少年，這瞬間我還懷疑自己因為喝醉了，所以出現了幻聽。

「沒有？那你把這東西給我幹嘛？」

「這是一部虛擬實境頭罩，說明書在裡面，回家自己看吧。」

少年老成地對著我說，然後拿著啤酒就離開了。

我還記得自己一頭霧水地抱著懷裡的頭罩，回到家裡研究了好一大會兒，才相信這是一部能夠運作的機器。

與其說自己遇上了奇遇，我寧願相信自己是被選中的白老鼠，只是這並不影響我使用這部機器。

回到家裡，按照說明書去調整頭盔上的觸控面板，把時間調整到暑假迎新營的時候。

「啪。」

才剛張開眼晴，我就看見一道黑影飛過來，然後就感覺到頭部被重物高速撞擊。

「雨仔，你怎樣了？沒事吧？」

熟悉的女聲在耳邊傳來。

我晃了晃頭，瞇起眼睛看向四周。

運動場內坐滿了人，場中用黑色膠帶劃分了一個大四方形，數名看似是司儀的人拿著咪高峰低聲商討著事情。

看著場內的景象，我知道自己回到了第一天，正在等待迎接新生後的第一個競技活動——閃避球的開始。

第七章

「雨仔你沒事吧？」區彩華站在我身旁關心地問道。

「沒事。」

我沒好氣地看著把球擲過來的陳均。

他細聲地嘟嚷著：「我怎知道你會接不著，平時這麼勇猛，現在就想讓我出醜。」

我猛地瞪了他一眼，他意識到後就馬上收了口。

我偷偷看向坐著地上還未來得及反應的組仔女。

要是這麼快就給他們拆穿我的身份，那就不好了。

畢竟這個時候的我是一名卧底，潛伏在組仔女身邊，負責幫助他們快點融入這個群體。

「我太大意了，待會比賽的時候我會集中一點的。」

我摸著頭一臉尷尬地坐著組仔女身旁。

「沒關係的。」

皮膚白晢，笑起來會有酒窩的女生安慰我說。

然後氣氛又再次靜謐下來，畢竟大家都只是第一次見面，互相都不是太熟悉。

趁現在這個時候，我努力地在找回當年迎新營的記憶。

始終太久沒有見自己的組仔女，我連他們的名字都快記不清楚。

坐在我對面，剛才安慰我的女生是鄭雪妍，她右手邊短頭髮的是蘇瑩、左手邊戴圓框眼鏡的是林曉明。

見氣氛開始變得尷尬，我知道這個時候就是卧底出場的時候。

「你們來這裡之前有沒有上網看討論區？」

「當然有，我看了連登好幾天了。」說話的女生染了墨綠色髮色。

當她一臉坦然地說這句話時，我馬上就記起了她。

陳靜雯，她是我們組內表現最活躍的人。

雖然她名字裡有個「靜」字，但實際卻是十分喜歡說話。

「我也有留意到討論區的內容，當時還差點打算不玩迎新營。」

鄭雪妍把頭髮夾在耳朵後面，不好意思地笑了笑。

「我男朋友也叫我不要玩迎新營，但是我怕不玩的話會認識不到朋友。」蘇瑩也十分坦然地說。

我留意到組仔聽到蘇瑩這番話時，都露出不同的表情。

齊蔭短髮的羅文安和戴著粗框眼鏡的張家豪只是認同地點點頭，身材高大的吳浩康則是露出了遺憾的表情。

原來這個時候吳浩康已經對蘇瑩有一點好感，難怪他在蘇瑩分手後，就力追對方。

有些事情果然在重新經歷的時候，才能夠看得更加清楚。

「你們在說甚麼？」陳均在我身旁坐下。

「組爸你當年有沒有猶豫不要玩迎新營？」陳靜雯直接地問。

「我怎麼會猶豫。」

「你不怕會玩到變態遊戲嗎？」

林曉明聽到陳靜雯的提問時，馬上點了點頭表示認同。

「你以為迎新營很淫亂，很變態，但是我們這個卻不是這樣。」

「真的嗎？」蘇瑩好奇地問道。

「我當年還期待過可以玩變態遊戲，怎知道根本就沒有，實際上我連女生的手都碰不到。」陳均一臉倒楣地說。

「但是我見網上討論區都不是這樣說的？」鄭雪妍也露出好奇的眼神。

「這是因為變態的永遠都是別人學校。」

「別擔心，現在你有我們這班組仔的手可以碰。」我把手搭在陳均的肩膀上，搞怪地說。

「我才不要你們這群臭男人。」陳均一臉嫌棄的樣子。

在我和陳均的努力下，氣氛終於稍稍熱鬧起來。

只是現在的情況與我記憶中的一樣，女生比起男生還要主動活潑，男生大多數時間都不怎樣出聲。

要繼續炒熱氣氛可是任重而道遠，我不由地心中嘆了口氣。

就在他們討論的時候，我也在偷偷地掃描場內其他組的情況，但也看不見那標誌性的包包臉。

「待會玩閃避球的時候，最重要就是安全。」

聽到區彩華的提醒後，陳均也說：「我們這一組不追求名次，玩得開心就可以了。」

他對我比了個眼色，我微微點頭表示知道。

待會的比賽只有組仔女下場，所以我這個卧底就肩負起重大的責任。